---
sidebar_position: 2
---

# Получение репозитория

Для работы в системе необходимо иметь аккаунт на платформе [Технополиса МГТУ им. Н. Э. Баумана](https://sso.bmstu.com/). Регистрация осуществляется согласно инструкциям на сайте технополиса. Электронную почту рекомендуется указывать не бауманскую, так как у аккаунта нельзя сменить почту. При переходе из  бакалавриата в магистратуру бауманская почта меняется.

Также необходимо иметь аккаунт на платформе [bmstu.codes](https://bmstu.codes/). Авторизация происходит через аккаунт технополиса:

![Авторизация bmstu.codes](images/authorization-bmstu-codes.png)

Далее можно перейти к получению репозитория в системе [iu5edu.ru](https://iu5edu.ru/).

В этом разделе показаны действия от лица студента потока РТ5. Студент ИУ5 выполняет аналогичные действия с учетом своего курса и разработки программы на языке C++.

На платформе выбирается курс:

- для потока ИУ5 - `2022 Основы программирования`;
- для потока РТ5 - `2022 Основы программирования (РТ)`.

Процесс получения репозитория показан в видео:
<iframe src="https://vk.com/video_ext.php?oid=-215612996&id=456239019&hash=73b15a7d94fd80d8&hd=2" width="100%" height="480" allow="autoplay; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture;" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
